6旬媽媽考車牌3次都「肥佬」 愚孝男易服化濃妝「代母出征」

古有花木蘭代父從軍；今有孝順仔代母考牌！巴西一名60歲婦人，連續考了3次車牌均失敗收場。其43歲兒子有見及此，便想出「絕世好橋」，日前竟男扮女裝代母出征，但最終被考官揭發並報警。男子最終被控涉嫌欺詐、濫用他人身份入罪，其母事後接受傳媒訪問時不禁老淚縱橫。

Maria事後接受傳媒訪問時不禁落淚。（影片截圖）

據當地媒體報道，60歲婦人Maria在早前3次駕駛考試中都失敗收場。43歲兒子Heitor Márcio Schiave不忍媽媽再次失敗，遂於日前決定代母考車。考試當日，他穿上胸圍、花花長裙、戴耳環及化濃妝，連指甲都塗上紅色，盡力令自己變得女性化。

Heitor穿上花花長裙、塗上指甲油，盡力令自己變得女性化。（網上圖片）

然而，由於他不太自然，加上說話「異常高音」，最終被識穿。不過起初，監考的Aline Mendonça並沒覺得有異，「一開始他的偽裝並沒被我發現異常，因為我剛剛完成了第5個人的測試，所以有點分心。」至兩人上車後，她很快便意識到身邊的考生是一個扮成女人的男人，

「他盡力做到女性化，並盡可能自然。他的化妝確實化得很好，且非常好看。」

Heitor在警局時顯得十分沮喪。（網上圖片）

Aline察覺有異後，要求Heitor出示身份證，終成功識破其詭計並報警處理。Heitor落網後，向警察承認他是考生的兒子，母親並不知道他使用其身份參加駕駛考試。他保釋後接受傳媒訪問時表示，自己事前購買女裝後，考試當日要剃鬚及塗指甲，

「我花了一天時間來化妝，最糟糕的部分是要剃光鬍鬚。」

Heitor指自己花了一天時間化妝，事後他的指甲邊仍殘留着紅色指甲油。（網上圖片）

對於今次事件，Aline指事後雖有很多人批評他們，說「兒子因為愛媽媽才這樣做」，但她回應「但如果發生意外造成他人死亡，那又怎麼辦？你必須自己通過考試，駕駛測試是嚴肅的。」而且，從Heitor在泊車考試中的表現來看，他也不太可能為媽媽考到車牌。

從Heitor在泊車考試中的表現來看，他也不太可能為媽媽考到車牌。

而且，從Heitor在泊車考試中的表現來看，他也不太可能為媽媽考到車牌。

孝子

我諗因為扮女人真係唔易 要誇張先掩飾到男人特徵 除非天生條件適合

唔出聲就易